{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lemmik suupiste primaatidest"},{"text":"Minu v√§rv on nagu p√§ike"},{"text":"Kasvatan puudel kobarates"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane (m√µnikord roheline!) ja kasvatan puudel. Arstid √ºtlevad, et minu s√∂√∂mine hoiab neid eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Riputan okstest"},{"text":"Ô∏è Vana √ºtlus mainib mind ja arste"},{"text":"Sa v√µid mind pirukaks k√ºpsetada!"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge, k√ºlm ja magus. Ma tulen paljudes maitsetes ja sa s√∂√∂d mind lusikaga! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa hoiad mind s√ºgavk√ºlmas"},{"text":"Olen kausis v√µi k√§bides maitsev"},{"text":"T√§iuslik maiuspala kuumal p√§eval"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk"},{"text":"Ô∏è Sobib h√§sti silman√§gemiseks"},{"text":"Kasvan maa sees"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mind valmistatakse piimast, aga ma ei ole vedel. V√µin olla k√µva v√µi pehme ja maitsen pitsale suurep√§raselt! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan piimast"},{"text":"Sulatan kuumutamisel"},{"text":"Hiiri n√§hakse sageli mind multikates s√∂√∂mas"}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune ja roheline. Kasvan kaunades ja paljudele ei meeldi mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kestas"},{"text":"M√µnikord s√º√ºakse koos liha v√µi riisiga"},{"text":"Tihti t√µugatakse taldrikul ringi"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mind valmistatakse teradest, k√ºpsetatakse ahjus ja s√º√ºakse tihti v√µi v√µi moosiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti viilutatud"},{"text":"Olen klammerduv toit paljudes kultuurides"},{"text":"Minuga saab v√µileibu teha"}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline liha. Mind s√º√ºakse tihti lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pisikesed mustad seemned"},{"text":"Kasvan soojas kliimas"},{"text":"M√µnikord lisatud smuutidesse"}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen seda t√º√ºpi uba, millest tehakse tihtipeale levi v√µi dipp. Olen hea valguallikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse Hummuse valmistamiseks"},{"text":"Populaarne kui tervislik suupiste"},{"text":"Hea valguallikas"}],"options":[{"label":"L√§√§tsed","isCorrect":false},{"label":"Kikerherned","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen r√∂stitud ubadest valmistatud jook. Paljud t√§iskasvanud joovad mind hommikul, et √§rgata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle serveeritakse enamasti kuumalt"},{"text":"Mind v√µib leida √ºle kogu maailma"},{"text":"Inimestele meeldib mind juua, et saada rohkem energiat"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on valge ja k√ºlm ja l√µbus sisse m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumememme."},{"text":"Minuga m√§ngides on vaja kindaid."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning s√§ran taevas. Aitan taimedel kasvada ja hoida sind kuivana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilmun p√§eva jooksul."},{"text":"‚ñ´ Annan √§ra valguse ja kuumuse."},{"text":"Ô∏è V√µiks ju p√§ikeseprille vaja minna, kui v√§ljas olen."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen taevast ja teen asjad m√§rjaks. Sa vajad vihmavarju, et minust kuivaks j√§√§da. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen taevast langev vesi."},{"text":"Teen lompe."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Liigutan puudel lehti ja v√µin olla √µrn v√µi tugev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen liikumises √µhk."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Lehti v√µin sahistada."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen valge ja pundunud ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese blokeerida."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ma kolisen ja v√§lgutan ja v√µin olla v√§ga vali. Tulen tormidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen elektri vorm."},{"text":"Ma valgustan taevast."},{"text":"Ô∏è Tulen tihti √§ikesega."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar, mis ilmub peale vihma. Mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valguse poolring."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"Ô∏è Ilmun siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihma."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen pisikesed j√§√§pallid, mis taevast langevad. Ma v√µin sulle haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlmunud vihm."},{"text":"Ma v√µin sulle muhvi p√§he teha."},{"text":"V√µin olla v√§ike v√µi suur."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen suur torm tugeva tuulega, mis keerutab ringi. Moodustan sooja ookeanivee kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keskel 'silm'."},{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju."},{"text":"V√µin tuua tugevat vihma ja √ºleujutusi."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen p√∂√∂rlev √µhusammas, mis ulatub √§ikesest maapinnani. Ma n√§en v√§lja nagu tume lehter. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga ohtlik."},{"text":"Mul on v√§ga tugevad tuuled."},{"text":"Sa peaksid mind n√§hes kaanetama!"}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}